# Домашнее задание к занятию "5.3. Введение. Экосистема. Архитектура. Жизненный цикл Docker контейнера"

---

## Задача 1

Сценарий выполения задачи:

- создайте свой репозиторий на https://hub.docker.com;
- выберете любой образ, который содержит веб-сервер Nginx;
- создайте свой fork образа;
- реализуйте функциональность:
запуск веб-сервера в фоне с индекс-страницей, содержащей HTML-код ниже:
```
<html>
<head>
Hey, Netology
</head>
<body>
<h1>I’m DevOps Engineer!</h1>
</body>
</html>
```
Опубликуйте созданный форк в своем репозитории и предоставьте ответ в виде ссылки на https://hub.docker.com/username_repo.

## Ответ
Ссылка на hub.docker.com: `docker pull abychenok/nginx:1.23.1_rename` 

## Задача 2

Посмотрите на сценарий ниже и ответьте на вопрос:
"Подходит ли в этом сценарии использование Docker контейнеров или лучше подойдет виртуальная машина, физическая машина? Может быть возможны разные варианты?"

Детально опишите и обоснуйте свой выбор.

--

Сценарий:

- Высоконагруженное монолитное java веб-приложение;

> Монолитное веб-приложение вероятно не реализуемо в микропроцессорной архитектуре без изменения кода, а так как приложение высоконагруженное то лучше использовать физический сервер.
- Nodejs веб-приложение;

> Это веб приложение, для таких приложений достаточно докера. В рамках микропроцессрной архитектуры может быть хорошим решением
- Мобильное приложение c версиями для Android и iOS;

> Виртуализация, т.к. docker приложение не имеет UI.
- Шина данных на базе Apache Kafka;

> Это сервис по трансляции данных. Хорошо применить контейнеризацию, так как отсутствуют накладные расходы на виртуализацию, достигается простота масштабирования и управления. 
- Elasticsearch кластер для реализации логирования продуктивного веб-приложения - три ноды elasticsearch, два logstash и две ноды kibana;

> Для прода лучше использовать виртуализация, а отказоустойчивость решается на уровне HA кластера гипервизоров. В тестовой среде возможна реализация в контейнерах (для быстрого разворачивания).
- Мониторинг-стек на базе Prometheus и Grafana;

> системы можно развернуть в docker это бысто и можно масштабировать при необходимости.
- MongoDB, как основное хранилище данных для java-приложения;

> можно использовать виртуальную машину, можно контейнер. Разница вероятно всего в нагруженности сервиса при большой нагрузке лучше использовать виртуальную машину.
- Gitlab сервер для реализации CI/CD процессов и приватный (закрытый) Docker Registry.

> Можно использовать и виртуальную машину и докер контейнер. Докер позволит масштабировать решение, так же удобно обновлять приложение без большого простоя сервиса.
> Использование виртуальной машины позволит удобно администрировать сервис. 

## Задача 3

- Запустите первый контейнер из образа ***centos*** c любым тэгом в фоновом режиме, подключив папку ```/data``` из текущей рабочей директории на хостовой машине в ```/data``` контейнера;

```bash
docker run -it -v  /Users/avb/git/Study-Git/05-virt-03-docker/data:/Data centos:centos7.9.2009
```

- Запустите второй контейнер из образа ***debian*** в фоновом режиме, подключив папку ```/data``` из текущей рабочей директории на хостовой машине в ```/data``` контейнера;

```bash
docker run -it -v /Users/avb/git/Study-Git/05-virt-03-docker/data:/Data debian:stable-slim
```

- Подключитесь к первому контейнеру с помощью ```docker exec``` и создайте текстовый файл любого содержания в ```/data```;

Листинг запущенных контейнеров:

```bash
docker ps
CONTAINER ID   IMAGE                   COMMAND       CREATED        STATUS        PORTS     NAMES
38400fb5519c   debian:stable-slim      "bash"        20 hours ago   Up 20 hours             modest_bell
b7cfba32d60a   centos:centos7.9.2009   "/bin/bash"   20 hours ago   Up 20 hours             gallant_black
```

```bash
docker exec -it 38400fb5519c bash

root@38400fb5519c:/# touch /Data/test_1.txt
```

- Добавьте еще один файл в папку ```/data``` на хостовой машине;

```bash
touch /Users/avb/git/Study-Git/05-virt-03-docker/data/test_2.txt
```

- Подключитесь во второй контейнер и отобразите листинг и содержание файлов в ```/data``` контейнера.

```bash
docker exec -it b7cfba32d60a bash
bash: warning: setlocale: LC_CTYPE: cannot change locale (en_US.UTF-8): No such file or directory
bash: warning: setlocale: LC_COLLATE: cannot change locale (en_US.UTF-8): No such file or directory
bash: warning: setlocale: LC_MESSAGES: cannot change locale (en_US.UTF-8): No such file or directory
bash: warning: setlocale: LC_NUMERIC: cannot change locale (en_US.UTF-8): No such file or directory
bash: warning: setlocale: LC_TIME: cannot change locale (en_US.UTF-8): No such file or directory
[root@b7cfba32d60a /]# ls -la /Data/
total 12
drwxr-xr-x 4 root root  128 Sep 28 11:06 .
drwxr-xr-x 1 root root 4096 Sep 27 19:35 ..
-rw-r--r-- 1 root root   25 Sep 28 11:07 test_1.txt
-rw-r--r-- 1 root root   32 Sep 28 11:06 test_2.txt
```

## Задача 4 (*)

Воспроизвести практическую часть лекции самостоятельно.

Соберите Docker образ с Ansible, загрузите на Docker Hub и пришлите ссылку вместе с остальными ответами к задачам.

## Ответ
Ссылка на hub.docker.com: `docker pull abychenok/ansible:2.10.0`